<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gersti.at</title>
    <link>https://gersti.at/de/</link>
    <description>Recent content on gersti.at</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gersti.at/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CQS und CQRS: Trennung von Lesen und Schreiben</title>
      <link>https://gersti.at/de/posts/cqrs/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gersti.at/de/posts/cqrs/</guid>
      <description>Dieser Artikel ist derzeit leider nur auf Englisch verfügbar! 😅 Klicke hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Adapter Pattern</title>
      <link>https://gersti.at/de/posts/adapter-pattern/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gersti.at/de/posts/adapter-pattern/</guid>
      <description>Dieser Blog Artikel erklärt das GoF Adapter Design Pattern. Die Beispiele wurden in Java verfasst.
Visualisierung des Adapter-Patterns (Source: Refactoring-Guru)
Definition Link to heading Das ursprüngliche GoF-Design-Pattern-Buch definiert das Adapter-Pattern wie folgt: &amp;ldquo;Converts the interface of a class into another interface clients expect. Adapter lets classes work together that couldn&amp;rsquo;t otherwise because of incompatible interfaces.&amp;rdquo;
Mit anderen Worten: Das Adapter-Pattern macht zwei Schnittstellen kompatibel, die nicht kompatibel sind.
Das Problem Link to heading Das Verhalten des Adaptees ist das eigentliche Verhalten, das ich haben möchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polymorphie und dynamische Bindung</title>
      <link>https://gersti.at/de/posts/polymorphism/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gersti.at/de/posts/polymorphism/</guid>
      <description>Durch seine Farbänderung kann ein Chamäleon unterschiedliche Zustände annehmen – ähnlich wie in der Programmierung ein Objekt (Quelle: Pexels).
Überblick Link to heading Polymorphie ist neben Kapselung und Vererbung ein fundamentales Grundkonzept der objektorientierten Programmierung. Doch was ist Polymorphie genau? Dieser Blog-Artikel versucht diese Frage zu beantworten. Grundsätzlich gibt es zwei Arten der Polymorphie - statische und dynamische Polymorphie.
Statische Polymorphie (Compile-Time Polymorphism) Link to heading Das ist normales überladen von Methoden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Strategy Pattern</title>
      <link>https://gersti.at/de/posts/strategy-pattern/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gersti.at/de/posts/strategy-pattern/</guid>
      <description>Dieser Blog Artikel erklärt das GoF Strategy Design Pattern. Die Beispiele wurden in Java verfasst.
Eine Ente kann fliegen, quacken (und wahrscheinlich kann sie noch viele andere Sachen). Image-Source: Pixabay
Welches Problem löst das Strategy Pattern? Link to heading Angenommen, wir haben eine Duck-Klasse. Und dann haben wir eine CityDuck (die in der Stadt lebt) und eine WildDuck (die im Wald lebt). Wir verwenden Vererbung – also CityDuck und WildDuck erben von Duck.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liskovsches Substitutionsprinzip und DbC im Detail</title>
      <link>https://gersti.at/de/posts/liskov-substitution-principle/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gersti.at/de/posts/liskov-substitution-principle/</guid>
      <description>Dieser Artikel ist derzeit leider nur auf Englisch verfügbar! 😅 Klicke hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stream-API</title>
      <link>https://gersti.at/de/posts/stream-api/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gersti.at/de/posts/stream-api/</guid>
      <description>Dieser Artikel ist derzeit leider nur auf Englisch verfügbar! 😅 Klicke hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Singleton Pattern - Ein Code-Smell?</title>
      <link>https://gersti.at/de/posts/singleton-pattern/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gersti.at/de/posts/singleton-pattern/</guid>
      <description>Dieser Blogbeitrag bietet eine Erklärung des Singleton-Entwurfsmusters der Gang of Four. Die Beispiele sind in Java geschrieben.
Ein Comic, der das Singleton-Muster darstellt (Source: Refactoring-Guru). Das Singleton-Muster stellt sicher, dass es nur eine einzige Instanz eines Objekts gibt. Diejenigen, die darauf zugreifen, merken möglicherweise nicht einmal, dass sie ständig mit demselben Objekt arbeiten.
Intent Link to heading Das ursprüngliche GoF-Designmusterbuch definiert das Singleton-Muster wie folgt: Ensure a class only has one instance, and provide a global point of access to it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://gersti.at/de/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gersti.at/de/about/</guid>
      <description>Hallo und herzlich willkommen auf meinem Blog! 😄 Link to heading Mein Name ist Johannes Gerstbauer, und ich bin leidenschaftlicher Softwareentwickler aus Wien/Österreich mit einem besonderen Fokus auf objektorientierte Programmierung (OOP) in der Programmiersprache Java. Seit vielen Jahren fasziniert mich die Kunst, komplexe Probleme durch eleganten Code zu lösen, und genau diese Faszination möchte ich hier auf meinem Blog mit dir teilen.
Mein Job 🚀 Link to heading Akuelle arbeite ich als JVM Backend-Developer bei der Firma &amp;ldquo;Karriere.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
